
// MARK: - 시작화면
"Tax Refund Calculator" = "택스리펀 환급금 예상 계산기";
"Calculate your tax refund amount in advance." = "해외 쇼핑 시 세금 환급 금액을 미리 계산해보세요.";
"Select Base Currency" = "기준 통화 선택";
"Please select a base currency." = "기준화폐를 선택하세요.";
"Select Travel Country" = "여행국가 선택";
"Please select a travel country." = "여행국가를 선택하세요.";
"Exchange Rate Info" = "환율 정보";
"Please select a currency and a country." = "화폐, 국가 선택이 필요합니다.";
"Refund Policy" = "환급 조건";
"Start →" = "시작하기 →";
 
"Input Confirmation" = "입력 확인";
"Please select all items." = "모든 항목을 선택해 주세요.";
"OK" = "확인";

"Notice" = "알림";
"This country does not provide tax refund." = "해당 국가는 택스리펀을 하지 않습니다.";
"OK" = "확인";


// MARK: - 계산화면
"Enter purchase amount" = "구매 금액 입력";
"Please enter numbers only." = "숫자만 입력해주세요.";
"Calculate" = "계산하기";
"VAT Rate" = "부가세율(VAT)";
"Purchase Amount" = "구매금액";
"Estimated Refund Amount" = "예상 환급 금액";
"Approx " = "약 ";
"Save Record" = "기록 저장";
"View Refund Policy" = "환급 조건";
"Calculate" = "계산하기";
"History" = "기록";
"Exchange Rate" = "환율";
"Settings" = "설정";
"Close" = "닫기";

"Input Error" = "입력 오류";
"You cannot enter blank spaces." = "공백은 입력할 수 없습니다.";
"OK" = "확인";

"Input Error" = "입력 오류";
"Only numbers and decimal points are allowed, and the decimal point can be entered only once." = "숫자와 소수점만, 그리고 소수점은 한 번만 입력할 수 있습니다.";
"OK" = "확인";

"Save Complete" = "저장 완료";
"Saved successfully." = "저장이 완료되었습니다.";
"OK" = "확인";

"VAT Rate:" = "부가세율:";
"Minimum Purchase Amount:" = "최소 구매금액:";
"Refund Method:" = "환급 방법:";
"Refund Location:" = "환급장소:";
"Notes:" = "비고:";

"Close" = "닫기";


// MARK: - 기록화면
"Total Purchase Amount" = "총 구매 금액";
"Total Refund Amount" = "총 환급 금액";
"Base Currency" = "기준화폐";
"Select Date" = "날짜 선택";
"Purchase Amount" = "구매 금액";
"Refund Amount" = "환급 금액";
"Applied Exchange Rate :" = "적용된 환율 :";
"Close" = "닫기";


// MARK: - 환율화면
"Exchange Rates" = "실시간 환율정보";
"Last Updated: %@" = "최근 갱신일: %@";


// MARK: - 설정화면
"App Settings" = "앱 설정";
"Base Currency" = "기준 화폐 변경";
"Travel Country" = "여행 국가 변경";
"Dark Mode" = "다크 모드";
"Reset Records" = "기록 초기화";
"App Info" = "앱 정보";
"Version" = "버전";
"Last Updated" = "최종 업데이트";
"Developer" = "개발자";

"Delete Records" = "기록 삭제";
"Do you want to delete all records?" = "모든 기록을 삭제하시겠습니까?";
"No" = "아니오";
"Yes" = "예";


// MARK: - 탭바
"Calculate" = "계산";
"History" = "기록";
"Exchange Rate" = "환율";
"Settings" = "설정";


// MARK: - 지원국가 목록
"South Korea - KRW" = "대한민국 - KRW";
"Japan - JPY" = "일본 - JPY";
"United States - USD" = "미국 - USD";
"United Kingdom - GBP" = "영국 - GBP";
"Thailand - THB" = "태국 - THB";
"Malaysia - MYR" = "말레이시아 - MYR";
"Singapore - SGD" = "싱가포르 - SGD";
"Indonesia - IDR" = "인도네시아 - IDR";
"Australia - AUD" = "호주 - AUD";
"Türkiye - TRY" = "튀르키예 - TRY";
"South Africa - ZAR" = "남아프리카공화국 - ZAR";
"Czech Republic - CZK" = "체코 - CZK";
"Hungary - HUF" = "헝가리 - HUF";
"Bulgaria - BGN" = "불가리아 - BGN";
"Switzerland - CHF" = "스위스 - CHF";
"Germany - EUR" = "독일 - EUR";
"Netherlands - EUR" = "네덜란드 - EUR";
"Belgium - EUR" = "벨기에 - EUR";
"France - EUR" = "프랑스 - EUR";
"Spain - EUR" = "스페인 - EUR";
"Portugal - EUR" = "포르투갈 - EUR";
"Ireland - EUR" = "아일랜드 - EUR";
"Austria - EUR" = "오스트리아 - EUR";
"Croatia - EUR" = "크로아티아 - EUR";
"Italy - EUR" = "이탈리아 - EUR";
"Greece - EUR" = "그리스 - EUR";
"Sweden - SEK" = "스웨덴 - SEK";
"Denmark - DKK" = "덴마크 - DKK";
"Norway - NOK" = "노르웨이 - NOK";
"Finland - EUR" = "핀란드 - EUR";
"Mexico - MXN" = "멕시코 - MXN";
"Brazil - BRL" = "브라질 - BRL";
"Poland - PLN" = "폴란드 - PLN";
"Romania - RON" = "루마니아 - RON";
"Iceland - ISK" = "아이슬란드 - ISK";
"Russia - RUB" = "러시아 - RUB";
"Israel - ILS" = "이스라엘 - ILS";
"India - INR" = "인도 - INR";


// MARK: - 국가별 환급조건

"South Korea" = "대한민국";
"Up to 7% of purchase amount" = "구매 금액의 최대 7%";
"Foreign tourists staying less than 6 months, overseas Koreans abroad 2+ years (stay less than 3 months)" = "6개월 미만 체류 외국인, 3개월 미만 체류하며 해외에 2년 이상 거주한 해외 교포";
"Taxable goods unused/unopened, exported within 3 months of purchase" = "미개봉 및 미사용 상태의 과세 물품, 구매일로부터 3개월 이내에 출국 시 반출하는 물품";
"Immediate refund, downtown or airport refund" = "즉시 환급, 시내 도심 환급소 환급, 공항 환급";
"Refund counter at Incheon airport/major airports or downtown centers" = "인천국제공항 및 주요 공항의 환급 카운터 또는 키오스크, 서울 등 주요 도시의 시내 환급소";
"Customs stamp on goods required" = "세관에서 구매 물품에 대한 확인 도장을 받아야 함.";


"Japan" = "일본";
"Tax-free at the time of purchase" = "구매 시 즉시 면세";
"Foreign tourists" = "외국인 관광객";
"General goods" = "일반 상품";
"Tax-free (immediate at purchase)" = "면세 (구매 시 즉시)";
"Tax-free shops" = "면세점";
"Refund system to be introduced from 2026 (currently tax-free)." = "2026년부터 환급 제도 도입 예정 (현재는 면세)";


"Thailand" = "태국";
"VAT refund" = "VAT 환급";
"Foreign tourists" = "외국인 관광객";
"Goods purchased at approved shops, goods exported within 60 days" = "승인된 매장에서 구매한 물품, 60일 이내 출국 시 반출하는 물품";
"Airport refund" = "공항 환급";
"VAT refund counter at departure hall" = "출국장 VAT 환급 창구";
"Purchase at approved shops, depart within 60 days." = "승인된 매장에서 구매, 60일 이내 출국";


"Malaysia" = "말레이시아";
"VAT refund" = "VAT 환급";
"Foreign tourists" = "외국인 관광객";
"Goods purchased at approved shops" = "승인된 매장에서 구매한 물품";
"Airport refund" = "공항 환급";
"Airport VAT refund counter" = "공항 VAT 환급 카운터";
"Only available at shops approved by the Tourism Tax Office." = "관광세청 승인 매장에서만 가능";


"Singapore" = "싱가포르";
"GST refund" = "GST 환급";
"Foreign tourists" = "외국인 관광객";
"Goods exported when leaving Singapore, some items excluded" = "싱가포르를 떠날 때 반출하는 물품, 일부 품목 제외";
"Electronic refund (eTRS)" = "전자환급 (eTRS)";
"Airport eTRS kiosk" = "공항 eTRS 키오스크";
"Passport registration required, some items excluded." = "여권 등록 필수, 일부 품목 제외";


"Indonesia" = "인도네시아";
"VAT refund" = "VAT 환급";
"Foreign tourists (excluding crew, etc.)" = "외국인 관광객, 승무원 등 제외";
"Goods exported abroad" = "국외로 반출하는 물품";
"Airport refund" = "공항 환급";
"VAT refund office" = "VAT 환급 오피스";
"Crew, etc. are not eligible for refunds." = "승무원 등은 환급 불가";


"Australia" = "호주";
"GST refund" = "GST 환급";
"Foreign tourists" = "외국인 관광객";
"Goods purchased within 30 days before departure" = "출국 30일 이내 구매한 물품";
"Airport refund (TRS)" = "공항 환급 (TRS)";
"TRS counter at departure hall" = "출국장 TRS 카운터";
"Purchase within 30 days before departure, recommend arriving at least 90 minutes early." = "출국 30일 이내 구매, 최소 90분 전 도착 권장";


"Turkey" = "튀르키예";
"VAT refund" = "VAT 환급";
"Foreign tourists" = "외국인 관광객";
"Approved items" = "승인된 품목";
"Airport refund" = "공항 환급";
"Refund counter after customs verification" = "세관 인증 후 환급 창구";
"Only for approved items." = "승인된 품목에 한함";


"South Africa" = "남아프리카공화국";
"VAT refund" = "VAT 환급";
"Foreign tourists" = "외국인 관광객";
"Goods exported abroad" = "국외로 반출하는 물품";
"Airport refund" = "공항 환급";
"VAT refund office" = "VAT 환급소";
"Customs verification required." = "세관 확인 필요";


"Czech Republic" = "체코";
"VAT refund" = "VAT 환급";
"Foreign tourists" = "외국인 관광객";
"Goods exported within 90 days" = "90일 이내 출국 시 반출하는 물품";
"Airport refund" = "공항 환급";
"Refund counter at departure hall" = "출국장 환급 창구";
"Customs stamp required, depart within 90 days." = "세관 도장 필수, 90일 이내 출국";


"Hungary" = "헝가리";
"VAT refund" = "VAT 환급";
"Foreign tourists" = "외국인 관광객";
"Goods exported abroad" = "국외로 반출하는 물품";
"Airport refund" = "공항 환급";
"Customs and refund office" = "세관 및 환급소";
"Receipt required." = "영수증 지참 필수";


"Bulgaria" = "불가리아";
"VAT refund" = "VAT 환급";
"Foreign tourists" = "외국인 관광객";
"Goods exported abroad" = "국외로 반출하는 물품";
"Airport refund" = "공항 환급";
"Refund counter" = "환급 창구";
"Customs verification required." = "세관 확인 필요";


"Switzerland" = "스위스";
"VAT refund" = "VAT 환급";
"Non-residents" = "비거주자";
"Goods exported abroad" = "국외로 반출하는 물품";
"Airport refund" = "공항 환급";
"Partner shops or refund offices" = "제휴업체 또는 환급소";
"Only for non-EU nationals." = "비EU 국적자만 가능";


"Germany" = "독일";
"VAT refund" = "VAT 환급";
"Non-EU residents" = "비EU 거주자";
"Goods exported outside the EU" = "EU 외 지역으로 반출하는 물품";
"Airport refund" = "공항 환급";
"Global Blue / Planet refund office" = "Global Blue / Planet 환급소";
"Customs stamp required." = "세관 도장 필수";


"Netherlands" = "네덜란드";
"VAT refund" = "VAT 환급";
"Non-EU residents" = "비EU 거주자";
"Goods exported outside the EU" = "EU 외 지역으로 반출하는 물품";
"Airport refund" = "공항 환급";
"Refund counter after customs stamp" = "세관 도장 후 환급 창구";
"Difficult to get a refund on the day of departure." = "당일 출국 시 환급 어려움";


"Belgium" = "벨기에";
"VAT refund" = "VAT 환급";
"Non-EU residents" = "비EU 거주자";
"Goods purchased at approved shops" = "승인된 매장에서 구매한 물품";
"Airport refund" = "공항 환급";
"Refund office" = "환급소";
"Only at approved shops, customs verification required." = "승인된 매장, 세관 확인 필요";


"France" = "프랑스";
"VAT refund" = "VAT 환급";
"Non-EU residents" = "비EU 거주자";
"Goods exported outside the EU" = "EU 외 지역으로 반출하는 물품";
"PABLO electronic certification or refund office" = "PABLO 전자 인증 또는 환급소";
"Airport" = "공항";
"Approx. 12% fee deducted." = "수수료 약 12% 차감";


"Spain" = "스페인";
"VAT refund" = "VAT 환급";
"Non-EU residents" = "비EU 거주자";
"Goods exported outside the EU" = "EU 외 지역으로 반출하는 물품";
"DIVA kiosk" = "DIVA 키오스크";
"Airport" = "공항";
"Electronic certification required." = "전자 인증 필수";


"Portugal" = "포르투갈";
"VAT refund" = "VAT 환급";
"Non-EU residents" = "비EU 거주자";
"Goods exported outside the EU" = "EU 외 지역으로 반출하는 물품";
"Airport refund" = "공항 환급";
"Refund counter" = "환급 창구";
"Depart within 90 days." = "90일 이내 출국";


"Ireland" = "아일랜드";
"VAT refund" = "VAT 환급";
"Non-EU residents" = "비EU 거주자";
"Goods for personal use, exported as personal baggage within 3 months of purchase upon leaving the EU" = "개인 사용을 위한 물품, 구매일로부터 3개월 이내에 EU를 떠날 때 개인 수하물로 반출되는 상품";
"Retail shop or refund agency" = "소매점 또는 환급 대행사";
"Dublin, Shannon airports, etc." = "더블린, 섀넌 공항 등";
"Only some shops participate; check before purchase." = "일부 상점만 참여, 구매 전 확인 필요";


"Austria" = "오스트리아";
"VAT refund" = "VAT 환급";
"Non-EU residents" = "비EU 거주자";
"Unused goods for personal use, exported as personal baggage within 3 months of purchase upon leaving the EU" = "개인 사용을 위한 미사용 상품, 구매일로부터 3개월 이내에 EU를 떠날 때 개인 수하물로 반출되는 상품";
"Airport refund or downtown refund office" = "공항 환급 또는 시내 환급소";
"Vienna airport, etc." = "비엔나 공항 등";
"Customs stamp required; present receipt and goods." = "세관 도장 필수, 영수증 및 상품 제시";


"Croatia" = "크로아티아";
"VAT refund" = "VAT 환급";
"Non-EU residents" = "비EU 거주자";
"Unused goods for personal use, exported as personal baggage within 3 months of purchase upon leaving the EU" = "개인 사용을 위한 미사용 상품, 구매일로부터 3개월 이내에 EU를 떠날 때 개인 수하물로 반출되는 상품";
"Airport refund" = "공항 환급";
"Zagreb airport, etc." = "자그레브 공항 등";
"Customs stamp required; present receipt and goods." = "세관 도장 필수, 영수증 및 상품 제시";


"Italy" = "이탈리아";
"VAT refund" = "VAT 환급";
"Non-EU residents" = "비EU 거주자";
"Unused goods for personal use, exported as personal baggage within 3 months of purchase upon leaving the EU" = "개인 사용을 위한 미사용 상품, 구매일로부터 3개월 이내에 EU를 떠날 때 개인 수하물로 반출되는 상품";
"Airport refund or downtown refund office" = "공항 환급 또는 시내 환급소";
"Rome, Milan airports, etc." = "로마, 밀라노 공항 등";
"Customs stamp required; present receipt and goods." = "세관 도장 필수, 영수증 및 상품 제시";


"Greece" = "그리스";
"VAT refund" = "VAT 환급";
"Non-EU residents" = "비EU 거주자";
"Unused goods for personal use, exported as personal baggage within 3 months of purchase upon leaving the EU" = "개인 사용을 위한 미사용 상품, 구매일로부터 3개월 이내에 EU를 떠날 때 개인 수하물로 반출되는 상품";
"Airport refund" = "공항 환급";
"Athens airport, etc." = "아테네 공항 등";
"Customs stamp required; present receipt and goods." = "세관 도장 필수, 영수증 및 상품 제시";


"Sweden" = "스웨덴";
"VAT refund" = "VAT 환급";
"Non-EU residents" = "비EU 거주자";
"Unused goods for personal use, exported as personal baggage within 3 months of purchase upon leaving the EU" = "개인 사용을 위한 미사용 상품, 구매일로부터 3개월 이내에 EU를 떠날 때 개인 수하물로 반출되는 상품";
"Airport refund" = "공항 환급";
"Stockholm Arlanda airport, etc." = "스톡홀름 아를란다 공항 등";
"Customs stamp required; present receipt and goods." = "세관 도장 필수, 영수증 및 상품 제시";


"Denmark" = "덴마크";
"VAT refund" = "VAT 환급";
"Non-EU residents" = "비EU 거주자";
"Unused goods for personal use, exported as personal baggage within 3 months of purchase upon leaving the EU" = "개인 사용을 위한 미사용 상품, 구매일로부터 3개월 이내에 EU를 떠날 때 개인 수하물로 반출되는 상품";
"Airport refund" = "공항 환급";
"Copenhagen airport, etc." = "코펜하겐 공항 등";
"Customs stamp required; present receipt and goods." = "세관 도장 필수, 영수증 및 상품 제시";


"Norway" = "노르웨이";
"VAT refund" = "VAT 환급";
"Residents of countries other than Norway, Sweden, Finland, Denmark" = "노르웨이, 스웨덴, 핀란드, 덴마크 외 국가 거주자";
"Unused goods for personal use, exported as personal baggage within 1 month of purchase upon leaving Norway" = "개인 사용을 위한 미사용 상품, 구매일로부터 1개월 이내에 노르웨이를 떠날 때 개인 수하물로 반출되는 상품";
"Airport refund" = "공항 환급";
"Oslo airport, etc." = "오슬로 공항 등";
"Customs stamp required; present receipt and goods." = "세관 도장 필수, 영수증 및 상품 제시";


"Finland" = "핀란드";
"VAT refund" = "VAT 환급";
"Non-EU residents" = "비EU 거주자";
"Unused goods for personal use, exported as personal baggage within 3 months of purchase upon leaving the EU" = "개인 사용을 위한 미사용 상품, 구매일로부터 3개월 이내에 EU를 떠날 때 개인 수하물로 반출되는 상품";
"Airport refund" = "공항 환급";
"Helsinki airport, etc." = "헬싱키 공항 등";
"Customs stamp required; present receipt and goods." = "세관 도장 필수, 영수증 및 상품 제시";


"Mexico" = "멕시코";
"VAT refund" = "VAT 환급";
"Foreigners staying in Mexico less than 180 days" = "멕시코에 180일 미만 체류한 외국인";
"Unused goods for personal use, within 3 months of purchase" = "개인 사용을 위한 미사용 상품, 구매일로부터 3개월 이내";
"Unknown" = "불명";
"Incomplete information provided." = "제공된 정보 불완전";


"Brazil" = "브라질";
"VAT refund" = "VAT 환급";
"Non-resident foreign tourists" = "비거주 외국인 관광객";
"Goods for personal use (excluding food, hotels, restaurant consumption)" = "개인 사용을 위한 상품 (음식, 호텔, 레스토랑 소비 제외)";
"Airport refund or designated refund office" = "공항 환급 또는 지정된 환급소";
"Rio de Janeiro airport, etc." = "리우데자네이루 공항 등";
"Pilot program in Rio de Janeiro state from 2025, nationwide expansion planned; VAT rate varies by state (e.g., 18% in Rio de Janeiro)" = "2025년부터 리우데자네이루 주에서 시범 운영 중, 향후 전국 확대 예정; VAT는 주별로 상이 (예: 리우데자네이루 18%)";


"Poland" = "폴란드";
"VAT refund" = "VAT 환급";
"Non-EU residents" = "비EU 거주자";
"Unused goods for personal use" = "개인 사용을 위한 미사용 상품";
"Airport refund or downtown refund office" = "공항 환급 또는 시내 환급소";
"Warsaw airport, etc." = "바르샤바 공항 등";
"Goods must be exported outside the EU within 3 months of purchase; customs stamp required" = "구매일로부터 3개월 이내에 물품을 EU 외 지역으로 반출, 세관 도장 필수";


"Romania" = "루마니아";
"VAT refund" = "VAT 환급";
"Non-EU residents" = "비EU 거주자";
"Unused goods for personal use" = "개인 사용을 위한 미사용 상품";
"Airport refund or downtown refund office" = "공항 환급 또는 시내 환급소";
"Bucharest airport, etc." = "부쿠레슈티 공항 등";
"Goods must be exported outside the EU within 90 days of purchase; customs stamp required" = "구매일로부터 90일 이내에 물품을 EU 외 지역으로 반출, 세관 도장 필수";


"Iceland" = "아이슬란드";
"VAT refund" = "VAT 환급";
"Non-residents of Iceland" = "아이슬란드 비거주자";
"Unused goods for personal use" = "개인 사용을 위한 미사용 상품";
"Airport refund" = "공항 환급";
"Keflavik airport, etc." = "케플라비크 공항 등";
"Goods must be exported within 3 months of purchase; customs stamp required" = "구매일로부터 3개월 이내에 물품을 반출, 세관 도장 필수";


"Russia" = "러시아";
"VAT refund" = "VAT 환급";
"Residents of countries outside the EAEU" = "EAEU 외 국가 거주자";
"Clothing, electronics, jewelry, etc. (excluding alcohol, tobacco)" = "의류, 전자제품, 보석 등 (주류, 담배 제외)";
"Airport refund" = "공항 환급";
"Moscow Domodedovo airport, etc." = "모스크바 도모데도보 공항 등";
"Goods must be exported within 3 months of purchase; customs stamp required" = "구매일로부터 3개월 이내에 물품을 반출, 세관 도장 필수";


"Israel" = "이스라엘";
"VAT refund" = "VAT 환급";
"Non-residents of Israel" = "이스라엘 비거주자";
"Unused goods for personal use" = "개인 사용을 위한 미사용 상품";
"Airport refund" = "공항 환급";
"Ben Gurion airport, etc." = "벤구리온 공항 등";
"Goods must be exported within 3 months of purchase; customs stamp required" = "구매일로부터 3개월 이내에 물품을 반출, 세관 도장 필수";


"India" = "인도";
"GST refund" = "GST 환급";
"Non-residents of India" = "인도 비거주자";
"Unused goods for personal use" = "개인 사용을 위한 미사용 상품";
"Airport refund" = "공항 환급";
"Delhi Indira Gandhi International Airport, etc." = "델리 인디라 간디 국제공항 등";
"GST refund system is in pilot operation, not implemented nationwide" = "GST 환급 제도 시범 운영 중, 전국적으로 시행되지 않음";
